廢老橫過馬路時不慎「倒街」

馬路如虎口，無論是途人或司機，均要打醒十二分精神。近日網上有片段指，上水有大叔橫過馬路時仆倒，險遭駛至的車輛輾過，情況驚險！

片段被上載至社交群組「馬路的事討論區」，從片段可見，星期二（6日）晚上近11時，一名大叔在上水新豐路步出馬路，期間疑見等候燈號的車輛開始起動，於是加快步伐跑過，豈料突然兩腳絆倒，仆倒在馬路中心。

其時有車輛駛至，幸司機及時發現，即時煞停車輛始避過一禍。該名大叔急忙起身，向司機揮一揮手致歉，隨即快步離去。

不少網民大呼情況驚險，估計大叔有急事，才會快步衝出馬路，又有人笑言大叔是「賽跑冠軍」，或是屠龍勇者︰「芒亨招緊急迴避」。不過點都好啦，過馬路謹記遵守交通規則，咪貪一時之快。

根據《道路交通（交通管制）規例》，任何人不准在身處距離交通燈控制的過路處15米範圍內，但卻不在該等交通燈所運作的過路處橫過馬路，違者最高可被罰款2,000港元。

打錯字
「仆街」先啱

倒街啦你

想死都死唔去

我賽跑冠軍嚟㗎麻

生前